export default Dpt7 = [
    {
        question: " 1. 1వ పీరియడ్ నందు గల మూలకాల సంఖ్య",
        options: ["A) 2",
            "B) 4",
            "C) 6",
            "D) 8"],
        correct_option: "A) 2"
    },
    {
        question: "2. అష్టక నియమం పాటింపబడని అణువు ",
        options: ["A) O2",
            "B) F2",
            "C) BeCl2",
            "D) N2"],
        correct_option: "C) BeCl2"
    },

    {
        question: "3. నవీన ఆవర్తన పట్టిక నందు 2వ పీరియడ్ లో గల మూలకాల సంఖ్య",
        options: ["A) 2",
            "B) 18",
            "C) 32",
            "D) 8"],
        correct_option: "D) 8"
    },
    {
        question: "4. క్రింది వానిలో ఏ లోహం అత్యధిక చర్యాశీలత గలది?",
        options: ["A) లిథియం",
            "B) జింక్",
            "C) పొటాషియం",
            "D) రుబీడియం"],
        correct_option: "D) రుబీడియం"
    },


    {
        question: "5. గ్రూపులో పై నుండి క్రిందికి వెళ్ళే కొలదీ అయనీకరణ శక్తి విలువ ",
        options: ["A) పెరుగుతుంది",
            "B) తగ్గుతుంది",
            "C) మారదు",
            "D) చెప్పలేము"],
        correct_option: "B) తగ్గుతుంది"
    },


    {
        question: "6. కింది వానిలో అధిక ధనవిద్యుదాత్మకత విలువ గల మూలకం",
        options: ["A) క్లోరిన్",
            "B) కార్బన్",
            "C) ఆక్సిజన్",
            "D) పొటాషియం"],
        correct_option: "D) పొటాషియం"
    },

    {
        question: "7. మెండలీవ్ ‘ఏకా-అల్యూమినియం’గా భావించిన మూలకం",
        options: ["A) స్కాండియం",
            "B) గాలియం",
            "C) జెర్మేనియం",
            "D) ఇండియం"],
        correct_option: "B) గాలియం"
    },
    {
        question: "8. ఆధునిక ఆవర్తన పట్టికలో నిలువు వరుసల (గ్రూపుల) సంఖ్య (IUPAC విధానంలో)",
        options: ["A) 7",
            "B) 8",
            "C) 10",
            "D) 18"],
        correct_option: "D) 18"
    },



    {
        question: "9. కింది వాటిలో డాబరీనర్ త్రికం",
        options: ["A) Cl, Br, I",
            "B) H, He, Li",
            "C) H, Na, Cl",
            "D) C, N, O"],
        correct_option: "A) Cl, Br, I"
    },
    {
        question: "10. క్రింది వానిలో డాబరీనర్ త్రికానికి చెందిన పరమాణు భారాల సమూహము",
        options: ["A) 40, 87.5, 120",
            "B) 40, 87.5, 127",
            "C) 40, 77.5, 137",
            "D) 40, 87.5, 137"],
        correct_option: "D) 40, 87.5, 137"
    },
    {
        question: "12. మెండలీవ్ అసంగతశ్రేణికి ఉదాహరణ",
        options: ["A) టెలూరియం, అయోడిన్",
            "B) సోడియం, పొటాషియం",
            "C) ఎకాబోరాన్, ఎకాసిలికాన్",
            "D) సోడియం, కాల్షియం"],
        correct_option: "A) టెలూరియం, అయోడిన్"
    },

    {
        question: "13. Na, Mg, AI, SI ల పరమాణు సంఖ్యలు వరుసగా 11, 12, 13, 14 అయితే అధిక పరమాణు వ్యాసార్ధం గల మూలకం,",
        options: ["A) Na",
            "B) Mg",
            "C) Al",
            "D) Si"],
        correct_option: "A) Na"
    },


]